【香港人冇同理心】趕往QE見友人最後一面，違例泊車被鎖車

【樊亦敏舌戰】趕往QE見友人最後一面 疑違泊同保安「吵大鑊」

無綫藝人、1991年最上鏡小姐樊亦敏，周六（26日）凌晨趕往伊利沙伯醫院見圈外友人最後一面期間，據報情急下於醫院範圍內違泊而被鎖車，並一度與保安員爆發罵戰，雙方各執一詞，驚動警方到場調停。最終樊亦敏繳付開鎖費了事，但又無奈又氣憤：「警察有啲咩都會安撫你哋，保安講嘢係咪都有啲人情味呢，態度咁差根本唔需要講啦！」

● 90歲圈外友人離世 不知自己違泊

樊亦敏憶述，今日凌晨約1時，她接獲醫院通知，指其一名年逾90歲的圈外男友人突然離世，她立即駕駛平治私家車趕往伊利沙伯醫院見其最後一面，但抵埗後疑情急下於醫院範圍的南丁格爾路違規停泊，「呢度又黑又冇牌話唔畀泊，仲有好多車泊喺度，我先以為係泊得。」直至凌晨約3時，樊亦敏處理完相關手續後折返取車之際，發現其座駕的右前轆被鎖，車框更疑被刮花，立即找來保安員查問。

● 繳320元開鎖費 警列糾紛案

消息稱，雙方由查問演變成爭論，再由爭論演變成罵戰，互相指摘對方態度惡劣，各執一詞，最後更要報警處理。警方證實，凌晨約3時34分接獲報案，指一名私家車女司機因事與保安員爭執，案件列作「糾紛」處理。樊亦敏最後繳付320元開鎖費了事，並拍低車輛花痕存證，「就算你要鎖車，都唔好整爛我架車嘛，講真你屋企人或者朋友有事，仲見到架車咁我真係唔識講。」

● 批保安態度差 「成間醫院我覺得好冷漠」

事後樊亦敏大感無奈及氣憤，她指會向醫院反映事件：「其實係態度問題囉，同埋成間醫院我覺得好冷漠，嚟到唔理做咩都好總之就係鎖你，同埋可唔可以train（訓練）下啲職員唔好咁樣呢（態度）！」她又指保安員毫不懼怕被投訴，「就算警察有啲咩都會安撫下你哋，啲保安就覺得你唔想畀錢唔知想拗咩，你投訴我啦我唔會講畀你聽我姓咩，我自己會寫report，你咪投訴我哋囉！」

● 91年最上鏡小姐 曾奪內地女主角獎

現年47歲的樊亦敏，畢業於東京國際大學附屬日本語學校，1991年以20歲之齡參選香港小姐，勇奪最上鏡小姐及打入最後五強，惟最終三甲不入，該屆港姐為郭藹明、周嘉玲及蔡少芬。落選後樊亦敏簽約TVB拍劇；1996年轉戰內地，曾獲北京電視週刊電視獎—最受歡迎女主角；2007年投身前亞洲電視；至2012回巢無綫至今。

趕住見大龍生？

屌佢老母欠撚左佢咁,
要見落去見啦仆街

去得醫院10個有8個都係緊急架啦
違泊唔洗比錢啊

違泊還違泊
見最後一面還見最後一面喎

邊個態度差就真係好難證實，除非有片。

不過保安見有架車喺度就鎖架啦，佢又唔識你，更加唔知你黎做咩。

唔知唔泊得喱啲藉口每個比人鎖都會咁講。架車你嘅，你就自己有負責確保果個位泊得，唔通24小時放個保安喺度咩。

其實$320對渣benz嘅人黎講真係跌都跌左
只不過佢應該係唔鋸啲保安渣到咁正姐
佢凌晨去到，佢朋友已經走左
咁最多咪天光之前走，
理論上都唔會話忙到要即時鎖車

佢最躁應該比人整花埋架車
啲保安又理撚得你咁嘅款
隨時補番啲油係解鎖費嘅10倍

保安有邊個態度係好架，因為啲保安公司高層全部本身都係一班老粗，甚至黑白兩道打滾，呢班人點會重視公關架

咩叫保安有事唔見人 冇事依d細野就渣正黎做 新年個陣就最齊人

而家又唔係違泊而唔比佢見最後一面。兩者有咩關係。

咪係,都唔明2者有咩關係

過兩星期全香港既保安看更態度都會好好

威哥~~~

我撐隻保安狗啵，唔鎖你係人情，鎖你係道理，你估呢度中國？

個保安做佢責任 邊個比權佢放過你？

上樑不正下樑歪
個政府乜都話依法治港 係呀好似啱晒
本身呢啲灰色位都義正嚴詞咁執法 已經扭曲晒好多人類價值
你法律本身都係保護人 你而家又咁??
當然佢如果阻到人就另計

自己違例泊車隨時又會阻到其他趕時間嘅人
自私到咁話人唔講人情味

仲話朋友
係朋友果個係你唔係人地
點解要人地讓步
鎖車費都比唔起仲話fd

臭閪三房

最後一面都唔值$320

就算你要鎖車，都唔好整爛我架車嘛

人地嬲呢樣喎

搵嚟講者，十個有九個，都係唔gur 比人鎖㗎啦

鎖得車嘅一定影埋鎖前同鎖後嘅相
真係整花你嘅咪上庭告佢囉

沙板邊都搵嚟屌，架車就咪撚揸出街啦。

伊利沙伯大撚把地方泊車喎
好幾個停車場

見個客最後一面

佢泊個位有牌仔寫撚到名留位 其實佢隔離就係停車場

去得醫院全部人都趕㗎啦
大撚晒呀？
違泊重聲大夾惡話人無人情味
人情味就係畀你呢啲仆街開口埋口搬出嚟用
搞到無撚晒人情味呀

用下腦啦
撚知個車主係邊位、嚟醫院做乜咩
使唔使次次鎖車前都喺醫院開咪搵返個車主呀？
個保安又點知佢朋友凌晨一定走、朝早前會攞返架車呀？

泊下黃埔 落車買盒飯都鎖左你

見最後一面喎，唔係解鎖費都比想比咁小氣呀?

依家係見唔到最後一面先？

係咪趕住去醫院撞死人都唔拉得？

係咪唔識QE個sodiasm

括花喎

呢條八婆之前電視成日見到佢已經煩閪 而家仲上埋報紙

記得下次撞死人或者車親人
上庭就話自己趕住見朋友最後一面
再屌柒個法官無同理心同埋人情味

今次支持保安

半夜三更即鎖車又真係好仆街，唔係錢問題，係好難先揾到揸匙果位保安開鎖，唔知蛇左去邊

垃圾標題

大撚哂?

大撚曬呀屌你老母

去得醫院唔係探人/見最後一面/就係睇病架啦
唔通你係HA請返黎 入去派燒賣魚蛋比護士咩

佢宜家唔係見你違泊 軟禁你3個鐘搞到見唔到最後一面
罰你錢咋仆街

灰色位係邊？
即係要有車黎到俾佢阻住左先去鎖車？
就係政府樣樣野出左事先黎諗方法解決先扭曲社會價值

乖乖地比錢啦 朋友死咗就唔係違泊？

趕住去地府見面就唔鎖你車啦 on9

心情真係差就交錢了事算啦
仲會搞大件事黎嘈咩
根本唔想比錢就真

錯就一定係條女錯㗎喇，
不過當走左果個係重要嘅人，情緒失控都情有可原嘅

藝人係聖人咩？
爭在佢地做錯小小嘢都會俾人無限放大啫

好多保安 真係衰鳩格架喎
講野好撚寸

原來香港可以鎖人車
係日本俾人鎖車可以告番人轉頭
雖然你都要賠償番違泊錢

我話事後呀 之後都知左會係因為見最後一面先咁做
都唔網開一面???

佢點會冇錢比
態度問題者

真

都係睇你信唔信對方
好多野大家行前一步拉得更埋

cls 醫院位你當普通停車場？
況且你泊架車係度個個知你見親友最黎一面？
有病睇醫生啦

事後都唔知因為乜而嘈
篇文就講到條女話人地係唔係都鎖
如果佢係因為呢樣而嘈，咁邊有得網開一面
當然都唔排除係個看更態度唔好
呢樣得佢地先知

有無諗過
如果唔係嚴格執行鎖車
個度就會泊滿車
針插都唔入

樊小姐今次可能因為搵位泊車遲左
最後一面都見唔到

幾百蚊都要講人情味, 原來個朋友咁唔值

保安係保障安全
唔係sell service
你違規鎖完再屌柒你都仲得呀

傻西唔知醫院廿四小時運作，有人返工，有車出入？同埋QE 四圍都有更亭，再唔係咪去保安部囉！

你估QE 保安係你屋企樓下果d, 半夜淨係識瞓覺？

其實不如揸電單車直接車入病房啦

通常閪客 realize 自己理虧時，就會指摘對方態度差

梗鎖柒你啦傻婆
你俾cash 我袋袋平安架 on9仔

320蚊換見最後一面
抵啦
嘈乜鳩

我屌睇字都好似聽到聲咁 好撚嘈

「就算你要鎖車，都唔好整爛我架車嘛，講真你屋企人或者朋友有事，仲見到架車咁我真係唔識講。」 違例泊車唔駛罰到要連架車都要花埋呀?

老港女 以為全世界要就佢一個

呢啲都係佢講，十個有九個都話整花，其實搵嚟講

最低工資你覺得有咩人先會做？

平心而論，個鎖車鎖係有啲問題，有乜理由頂著個沙板咁貼
一定花